استفاده از لیبره‌آفیس در سیستم‌عامل مک

بعضی از کلید‌ها و موارد منو در سیستم‌عامل مک با ویندوز و گنو/لینوکس تفاوت دارند.
جدول پایین برخی از تفاوتهای رایج در دستورات این کتاب را ارايه میکند .
برای جزعیات لیست شده بیشتر . کمک برنامه را ببینید.


تاثیر| معادل در مک | ویندوز یا گنو/لینوکس 
:------|:-------|:------
 Tools > Options انتخاب منو|**LibreOffice > Preferences** | دسترسی به گزینه‌های راه اندازی
 Right-click| و /یا راست کلیک بسته به تنظیمات سیستمcontrol +  کلیک      | باز کردن منو مفاد
 Ctrl (کنترل)|⌘ (دستور)| استفاده با دیگر کلیدها
 F5|Shift+⌘+F5| باز کردن مسیر‌یاب #ویرایش
 F11|⌘+T| باز کردن نوار کناری برای حالت و فرم




انتخاب گزینه ها برای همه لیبره‌آفیس‌ها
این قسمت تنظیماتی که در تمام اجزاع لیبره‌آفیس مشترک است را شامل میشود برای اطلاع در مورد تنظیماتی که در این قسمت مورد بحث قرار نگرفته اند. کمک را ببینید.
روی Tools > Options کلیک کنید. پنجره‌های لیبره‌آفیس با توجه به این که کدام جزء باز است متفاوت هستند. تصاویر این فصل زمان اجرا با برنامه writer را نشان میدهند.
در سمت چپ برنامه روی نشانگر (+ یا مثلث) کلیک کنید. لیسای از صفحه ها پایین می‌آیند. انتخاب هر عضو از لیست باعث نشان دادن صفحه مربوطه در سمت راست پنجره میشود.

(شکل ۱۷)


 ++ نکته 
دکمه بازنشانی که در پایین سمت راست قرار دارد . در تمام صفحات این پنجره عملکرد یکسانی دارد. این دکمه انتخاب ها را به زمانی که پنجره را بازکردید برمیگرداند.

اگر شما نسخه‌ای به جز انگیسی(آمریکا) استفاده میکنید . ممکن است برخی از برچسب ها با تصاویر این آموزش متفاپت باشند.


گزینه‌های داده کاریر 

